<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Getuigenissen</title><link>https://digi-vub.github.io/getuigenissen/</link><description>Recent content on Getuigenissen</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>&amp;copy; VUB, 2021</copyright><lastBuildDate>Tue, 24 Aug 2021 10:50:58 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://digi-vub.github.io/getuigenissen/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>De site staat online</title><link>https://digi-vub.github.io/getuigenissen/post/post1/</link><pubDate>Tue, 24 Aug 2021 10:50:58 +0200</pubDate><guid>https://digi-vub.github.io/getuigenissen/post/post1/</guid><description>De website staat online</description></item><item><title>Geocodering van de Getuigenissen</title><link>https://digi-vub.github.io/getuigenissen/project/geocodering/</link><pubDate>Tue, 12 Jul 2016 16:10:22 +0200</pubDate><guid>https://digi-vub.github.io/getuigenissen/project/geocodering/</guid><description>In volgende applicatie doen we de geocodering, het kan even duren voor deze geladen is
Hoe werkt dit?</description></item><item><title>Jan Wijffels</title><link>https://digi-vub.github.io/getuigenissen/member/member1/</link><pubDate>Tue, 12 Jul 2016 15:52:22 +0200</pubDate><guid>https://digi-vub.github.io/getuigenissen/member/member1/</guid><description>Meer informatie</description></item><item><title>Member 2</title><link>https://digi-vub.github.io/getuigenissen/member/member2/</link><pubDate>Tue, 12 Jul 2016 15:52:22 +0200</pubDate><guid>https://digi-vub.github.io/getuigenissen/member/member2/</guid><description>Meer informatie
Tom Bervoets (1988) studied history at the KU Leuven (2010) and archival science at the Vrije Universiteit Brussel (2011). In 2019 he defended his PhD dissertation on clerical litigation before the Council of Brabant in the eighteenth century at the KU Leuven. This work was award the Mgr. De Clercq Prize of the Koninklijke Vlaamse Academie van België voor Wetenschappen en Kunsten. As a scientific collaborator at the State Archive of Brussels (Anderlecht, later Forest) he arranged and described more than 3700 civil and criminal case files of the Council of Brabant.</description></item><item><title>Member 3</title><link>https://digi-vub.github.io/getuigenissen/member/member3/</link><pubDate>Tue, 12 Jul 2016 15:52:22 +0200</pubDate><guid>https://digi-vub.github.io/getuigenissen/member/member3/</guid><description>Wouter Ryckbosch is sociaal en economisch historicus. Hij studeerde middeleeuwse geschiedenis aan de Universiteit Gent, en behaalde in 2012 zijn doctoraat met een proefschrift over de relatie tussen consumptieverandering en sociale ongelijkheid in 18de-eeuws Vlaanderen. TIjdens de voorbije jaren heeft hij zich voornamelijk toegelegd op het bestuderen van lange-termijntrends in inkomens- en vermogensongelijkheid op de lange termijn, en de verandering van consumptiegedrag tijdens de vroegmoderne periode. Deze interesses brachten hem bij de studie van sociale relaties in het dagelijks leven tijdens het moderniseringsproces in de 18de en 19de eeuw – een onderzoeksthema waar getuigenverklaringen een unieke inkijk in kunnen geven.</description></item><item><title/><link>https://digi-vub.github.io/getuigenissen/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://digi-vub.github.io/getuigenissen/about/</guid><description>Sed extemplo conantur et Cnosia harundine lyra Agros metitur venatibus catenis quippe honorem tuorum Lorem markdownum finemque prunaque longe et sunt. Sed super aulaea in Paridis noctisque cubile? Iacit coetus, vastatoremque dedit; Vidi magna, recurvatis copia. Quod sit; per cingo tamen Hyperionis si vacat inclitus instabat curaque arma saxea, naturaeque pondere quaeque aer!
Agros apertum aliis dominaeque rapidus Prima nulla est Hortatibus voto Anum istis praefertur est Quaque coeptis lumina mea nuda dentes semine agitavit, caesique voluptas.</description></item><item><title/><link>https://digi-vub.github.io/getuigenissen/zoek/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://digi-vub.github.io/getuigenissen/zoek/</guid><description>Zoek doorheen de transcripties</description></item></channel></rss>